【中美科技戰】美禁採購7年 英禁同業使用 中興停牌

【中美科技戰】美禁採購7年 英禁同業使用 中興停牌

美國商務部公布，將禁止美國公司向中興通訊（763）銷售電子技術或通訊零件長達7年；中興表示已獲美方通知，正評估事件對公司的影響。公司今早停牌。

英國國家網絡安全中心亦發表建議指示，警告電訊行業不要使用中興的設備及服務。

中國商務部反擊指，會隨時準備採取必要措施，維護中國企業的合法利益。

中興去年3月承認違法向伊朗出口美國商品和技術，和美國商務部達成和解協議，合共罰款11.9億元，並解釋及處分相關員工。美國商務部部長發表聲明表示，中興的相關員工在此事講大話，並指這種過分行為不容忽視。

中金公司表示，今次禁令，若不能在兩個月內達成和解，會影響通信設備及手機等生產和銷售，對全球及中國網絡營運商帶來影響，甚至影響未來5G網絡發展。

支那一於禁止銷售電子技術或通訊零件到歐美啦

Oh sorry 唔記得你啲所謂技術都係偷人地嘅添

五毛好鍾意話華為聯想帶動內需，今次得償所願，留係國內發展啦

平時拎中興華為打飛機班支那五毛唔見哂

不要在說了

無零件砌機

遲早都要還
偷人哋技術咁多年

說好的自煮燃髮呢?

其實小米有乜唔好？賊也不搶

唔知點解好多人用
仲有好多人等佢上市

買多部機粗用，及專裝強國野，免真正私隱泄露

支那又贏

同俄仔同一下場，下個到阿里巴巴

感覺上中國開始覺得撚大咗，
氣燄冇之前咁大。

跟本無貨係手
得返嘴炮

1.先打大豆, 再打汽車, 再打飛機
2.拋售美國國債
3.要美國在中國的企業全部不好過

上面呢幾個論點來自強國官方

中興需要用到的設備99%都是來自美國的零件 而家禁售俾中興 中興可以安心上路了

美國wfc

呢期再睇到美國同歐洲龍頭英法咁撚齊心

武> 聯手空襲敘利亞
俄羅斯都縮

文> 俄羅斯聯合國安理會譴責聯軍行動
英美法又否決哂

美國再出手制裁俄羅斯咁爽手
支那驚貿易戰一開波, 自己會好似俄羅斯咁, 今日仲整單禁採購7年
支那嚇到縮番入老母西

無錢出糧

仲有5g都玩撚完了

姐係香港都冇5g ?

其實美國會否檢討或取消香港關係法，中興是否能從香港取得高科技設備！

咪再聽陳浩天條白痴鳩up 啦
無左條法香港一定慘過焦土

正

攬炒is good

香港關係法其中一條就係講敏感科技
唔好賴陳浩天，唔洗取消香港關係法，總統本身有權根據香港關係法suspend 香港97前地位
真係出事就係有人幫中興improper use or export sensitive technologies

SEC. 103. COMMERCE BETWEEN THE UNITED STATES AND HONG KONG.
It is the sense of the Congress that the following, which are based in
part on the relevant provisions of the Joint Declaration, are and should
continue after June 30, 1997, to be the policy of the United States with
respect to commerce between the United States and Hong Kong:

(8) The United States should continue to support access by Hong Kong to
sensitive technologies controlled under the agreement of the Coordinating
Committee for Multilateral Export Controls (commonly referred to as `COCOM')
for so long as the United States is satisfied that such technologies are
protected from improper use or export.

係 而家美國要打擊中國全部IT行業 5G應該會延遲

SEC. 201. CONTINUED APPLICATION OF UNITED STATES LAW.
(a) IN GENERAL- Notwithstanding any change in the exercise of sovereignty
over Hong Kong, the laws of the United States shall continue to apply with
respect to Hong Kong, on and after July 1, 1997, in the same manner as the
laws of the United States were applied with respect to Hong Kong before
such date unless otherwise expressly provided by law or by Executive order
under section 202.

SEC. 202. PRESIDENTIAL ORDER.
(a) PRESIDENTIAL DETERMINATION- On or after July 1, 1997, whenever the
President determines that Hong Kong is not sufficiently autonomous to justify
treatment under a particular law of the United States, or any provision
thereof, different from that accorded the People's Republic of China,
the President may issue an Executive order suspending the application of
section 201(a) to such law or provision of law.

確立香港如同97前地位，同埋總統出行政指令suspend香港97前地位，兩者都係香港關係法內容
中興唔好害死香港呀

支那+HK No IT

美國可能覺得延遲好過俾中興華為主導

幾時到華偽、屌米？

侵侵

大陸機勁到就算關左機佢都可以錄音、錄影、hack你router
將資料send上大陸

拆電池

好多機都唔比拆

就係想攬炒 有乜野輸先

中興：有香港澳門同歐洲堆離岸公司駛怕你？
最多賣機唔用中興牌頭咪得

Trump Trump: 出行政指令禁止高科技進入香港

SEC. 103. COMMERCE BETWEEN THE UNITED STATES AND HONG KONG.
It is the sense of the Congress that the following, which are based in
part on the relevant provisions of the Joint Declaration, are and should
continue after June 30, 1997, to be the policy of the United States with
respect to commerce between the United States and Hong Kong:

(8) The United States should continue to support access by Hong Kong to
sensitive technologies controlled under the agreement of the Coordinating
Committee for Multilateral Export Controls (commonly referred to as `COCOM')
for so long as the United States is satisfied that such technologies are
protected from improper use or export.

衰過攬炒

除鳩佢牌啦

之前係微信有條女加我話睇好中興有5g 技術，股票實升 都on99

焦土唔係用取消香港關係法
取消呢條法只會令香港半死

取消香港關係法最大打擊係醫療

啲醫療儀器唔肯賣俾你，大鑊了

正解,信陳雲根陳浩天保證死硬

最大打擊係人權

以前有部粗用，有一次真係壞手機要用小米，開機4個鐘咩都無做過已經熱到辣手 而家粗用係平價LG，起碼唔會爆炸先

Please ban 華為 too

要美國在中國的企業全部不好過
佢咪試下,打到雜種狗鳩都甩

果d 用緊 華為, 中興嘅商業機構點?
應該唔少 commerce / teleco 用緊
冇 support ?

咁熱係咪background行緊好多野收你資料

我覺得係
乜都無裝得佢預設果d app，無入任何acc，只入咗sim卡聽公司電話，但d電倒水喉咁快，即係就算咩個人資料都無佢都會監視你囉

香港今時唔同往日 以前係法治 唔得就唔得
而家口講就法治 但係根本大陸話事
如果美國決心要對付中國 取消關係法係重中之重
香港班高層絕對絕對會利用美國關係法走灰色地帶

快啲

坻啦 做臭左自己個朵，依家全世界都知支那都是騙子。好地地唔得嘅！

國產龍芯係時候上場喇

對！重新起動龍蕊計劃！

呢隻嘢勁過486 (如果搞得成)

呢2星期好多講股佬都有同一番說話

美股琴晚升得唔錯

但係美國芯片廠供應商股價都跌得好勁
Acacia Communications
Oclaro Inc

ACIA
LITE
FNSR
OCLR
IPHI
FN
AAOI
NPTN

望過le堆上下游公司，最大Lumentum Holdings Inc市值3.8B
其他都係1.5B以下
受中興影響係大d